{
    "Ayam": [ 
        {
            "question": "Apa yang biasanya dimakan oleh ayam?",
            "options": ["Bijian", "Daging", "Ikan"],
            "answer": "Bijian"
        },
        {
            "question": "Ayam berkembang biak dengan cara?",
            "options": ["Bertelur", "Beranak", "Membelah diri"],
            "answer": "Bertelur"
        }
    ], 
    "Kucing": [
        {
            "question": "Apa makanan utama kucing?",
            "options": ["Daging", "Rumput", "Serangga"],
            "answer": "Daging"
        },
        {
            "question": "Kucing termasuk hewan?",
            "options": ["Herbivora", "Karnivora", "Omnivora"],
            "answer": "Karnivora"
        }
    ],
    "Burung": [
        {
            "question": "Apa yang membantu burung untuk terbang?",
            "options": ["Sayap", "Kaki", "Sirip"],
            "answer": "Sayap"
        },
        {
            "question": "Di mana burung biasanya membuat sarang?",
            "options": ["Di pohon", "Di tanah", "Di air"],
            "answer": "Di pohon"
        }
    ],
    "Beruang": [
        {
            "question": "Di mana beruang biasanya tinggal?",
            "options": ["Di hutan", "Di padang rumput", "Di pegunungan"],
            "answer": "Di hutan"
        },
        {
            "question": "Beruang termasuk dalam kelompok hewan apa?",
            "options": ["Mamalia", "Reptil", "Amfibi"],
            "answer": "Mamalia"
        }
    ],
    "Sapi": [
        {
            "question": "Apa makanan utama sapi?",
            "options": ["Rumput", "Biji-bijian", "Daging"],
            "answer": "Rumput"
        },
        {
            "question": "Sapi termasuk dalam kelompok hewan apa?",
            "options": ["Mamalia", "Reptil", "Amfibi"],
            "answer": "Mamalia"
        }
    ],
    "Kelinci": [
    {
        "question": "Apa makanan utama kelinci?",
        "options": ["Rumput", "Daging", "Sayuran"],
        "answer": "Rumput"
    },
    {
        "question": "Kelinci termasuk dalam kelompok hewan apa?",
        "options": ["Mamalia", "Reptil", "Amfibi"],
        "answer": "Mamalia"
    }
    ],
    "Jerapah": [
    {
        "question": "Apa ciri khas tubuh jerapah?",
        "options": ["Leher panjang", "Sayap", "Kaki pendek"],
        "answer": "Leher panjang"
    },
    {
        "question": "Jerapah termasuk dalam kelompok hewan apa?",
        "options": ["Mamalia", "Reptil", "Amfibi"],
        "answer": "Mamalia"
    }
    ],
    "Kura-kura": [
    {
        "question": "Apa yang membedakan kura-kura dari reptil lainnya?",
        "options": ["Cangkang keras", "Sayap", "Leher panjang"],
        "answer": "Cangkang keras"
    },
    {
        "question": "Kura-kura termasuk dalam kelompok hewan apa?",
        "options": ["Reptil", "Mamalia", "Amfibi"],
        "answer": "Reptil"
    }
    ],
    "Penguin": [
    {
        "question": "Apa yang membuat penguin unik?",
        "options": ["Tidak bisa terbang", "Berenang dengan cepat", "Memiliki bulu berwarna cerah"],
        "answer": "Tidak bisa terbang"
    },
    {
        "question": "Penguin termasuk dalam kelompok hewan apa?",
        "options": ["Burung", "Reptil", "Amfibi"],
        "answer": "Burung"
    }
    ],
    "Ikan": [
    {
        "question": "Apa organ yang digunakan ikan untuk bernapas?",
        "options": ["Paru-paru", "Insang", "Hidung"],
        "answer": "Insang"
    },
    {
        "question": "Apa yang menutupi tubuh ikan?",
        "options": ["Bulu", "Sisik", "Kulit berbulu"],
        "answer": "Sisik"
    }
    ],
    "Mawar": [
        {
            "question": "Apa yang terdapat pada batang bunga mawar?",
            "options": ["Duri", "Daun", "Bunga kecil"],
            "answer": "Duri"
        },
        {
            "question": "Apa saja warna yang dimiliki oleh bunga mawar?",
            "options": ["Merah, Kuning, Putih", "Hitam, Abu-abu", "Hijau, Biru, Ungu"],
            "answer": "Merah, Kuning, Putih"
        }
    ],
    "Pohon Kelapa": [
        {
            "question": "Di mana pohon kelapa biasanya tumbuh?",
            "options": ["Pantai", "Pegunungan", "Gurun"],
            "answer": "Pantai"
        },
        {
            "question": "Pohon kelapa biasanya tumbuh di daerah?",
            "options": ["Rumah", "Pantai", "Masjid"],
            "answer": "Pantai"
        }
    ],
    "Anggrek": [
        {
            "question": "Apa jenis tumbuhan Anggrek?",
            "options": ["Berbunga", "Tidak Berbunga", "Beracun"],
            "answer": "Berbunga"
        },
        {
            "question": "Apakah Anggrek memiliki banyak jenis?",
            "options": ["Ya", "Tidak", "Tergantung Musim"],
            "answer": "Ya"
        }
    ],
    "Bunga Matahari": [
        {
            "question": "Apa warna kelopak bunga matahari?",
            "options": ["Kuning", "Merah", "Biru"],
            "answer": "Kuning"
        },
        {
            "question": "Di bagian tengah bunga matahari berwarna?",
            "options": ["Cokelat", "Hijau", "Putih"],
            "answer": "Cokelat"
        }
    ],
    "Kaktus": [
        {
            "question": "Di mana kaktus biasanya hidup?",
            "options": ["Tempat kering", "Tempat basah", "Di bawah air"],
            "answer": "Tempat kering"
        },
        {
            "question": "Apa yang terdapat di sekujur tubuh kaktus?",
            "options": ["Duri", "Daun besar", "Bunga merah"],
            "answer": "Duri"
        }
    ],
    "Lidah Buaya": [
        {
            "question": "Apa yang terdapat di dalam daun lidah buaya?",
            "options": ["Air", "Biji", "Duri"],
            "answer": "Air"
        },
        {
            "question": "Bagaimana karakteristik daun lidah buaya?",
            "options": ["Berdaging tebal", "Tipis", "Berkayu"],
            "answer": "Berdaging tebal"
        }
    ],
    "Bunga Melati": [
        {
            "question": "Berapa kelopak yang dimiliki oleh bunga melati?",
            "options": ["5-9 kelopak", "2-4 kelopak", "10-15 kelopak"],
            "answer": "5-9 kelopak"
        },
        {
            "question": "Apa warna bunga melati?",
            "options": ["Putih", "Merah", "Kuning"],
            "answer": "Putih"
        }
    ],
    "Bambu": [
        {
            "question": "Bagaimana karakteristik batang bambu?",
            "options": ["Panjang dan kuat", "Pendek dan rapuh", "Tinggi dan tipis"],
            "answer": "Panjang dan kuat"
        },
        {
            "question": "Bagaimana pertumbuhan bambu?",
            "options": ["Sangat cepat", "Lambat", "Berhenti di musim dingin"],
            "answer": "Sangat cepat"
        }
    ],
    "Pohon Mangga": [
        {
            "question": "Apa yang dihasilkan oleh pohon mangga?",
            "options": ["Buah mangga", "Bunga mawar", "Biji kapas"],
            "answer": "Buah mangga"
        },
        {
            "question": "Berapa tinggi maksimal pohon mangga?",
            "options": ["10 hingga 40 meter", "5 meter", "100 meter"],
            "answer": "10 hingga 40 meter"
        }
    ],
    "Teratai": [
        {
            "question": "Di mana teratai tumbuh?",
            "options": ["Air dangkal", "Tanah kering", "Padang rumput"],
            "answer": "Air dangkal"
        },
        {
            "question": "Apa yang menjadi ciri khas teratai?",
            "options": ["Bunga indah di permukaan air", "Batang kuat", "Buah berduri"],
            "answer": "Bunga indah di permukaan air"
        }
    ]
}
